［食評］點先算係一粒完美嘅豬紅？

[/*]點先算係一粒完美嘅豬紅？

呢個問題歷來困擾住無數食家，無論係清朝食神袁牧，定係蔡瀾、滔滔，都無一個定論。今日就等呀叔我親自搵出呢粒豬紅！

美食家蔡瀾

[/*]親身尋訪隱世失傳豬紅

我好清楚今晚嘅任務，所以一入到去牛頭角某間米線譜，我就叫咗一碗豬紅、肥牛、豆卜米線，加杯凍檸茶小甜。不過另外兩個餸只係綠葉，用嚟襯托鮮花一樣嘅豬紅。
好嘅豬紅應該係滑溜無渣，帶半分爽口，又有一種獨特嘅香味。從健康嘅角度睇，仲充滿嘅鐵質，養成食豬紅嘅習慣絕對有益身心。鳩up兩句之後，碗熱辣辣嘅米線就到喇。
市面一般豬紅示意圖

[/*]逼不及待品嚐美食

美食當前還待何時？梗係即刻品嚐豬紅先啦！一咬落去，你就發現塵世間一切再唔重要。就算質感鞋到好似咬緊紙皮一樣都無所謂，因為跟住奇妙嘅事情就發生喇。
當有條異物輕輕拮到我嘅牙肉，我知我搵到佢喇。我難忍興奮心情，立即叫咗個侍應過嚟。
我：「點解我舊豬紅會有釘書釘嘅？ 」
侍應：「我幫你換過碗！」

實拍圖片

二話不說佢就拎走咗我碗米線。你拎走我碗米線唔緊要，但點解你唔留低呢堆充滿鐵質嘅豬紅？
我再問另外一個侍應：「點解我舊豬紅會有釘書釘嘅？」
佢回應：「我哋啲豬紅係出面返嘅」
我都係唔明：「咁就可以有書釘？」
佢回應：「我哋控制唔到喎！」
我非常同意，美味係實力，但如此豬紅絕對係超越實力！呢份對於美食嘅執著，對於烹調嘅熱誠，我深深咁感受到，就因為呢句，我決定食晒呢碗米線。

[/*]後記

埋單嘅時候，就算佢知道我係一個食家，都一視同仁，我係非常欣賞嘅。佢幫我換咗一碗無豬紅（但有豬紅碎，其實有無換到？呢個將會係美食界嘅一個謎）嘅米線，價錢都絕對依足餐牌，無平過半豪子，我亦非常樂意俾呢班仆街。

香港咁有心嘅鋪頭真係買少見少，大家一定要同親朋戚友分享。最後提多大家一次：雲桂香豬紅有書釘雲桂香豬紅有書釘雲桂香豬紅有書釘雲桂香豬紅有書釘雲桂香豬紅有書釘

你都幾有心，明明慶過火屎仲可以寫到食評咁。

你要鐵質就夠你

CALL食環啦

等陣就call 老老實實吞咗落去真係幾危險

又係你自己要鐵質
人地比鐵質你你又唔高興
食家真係難服侍

食評讀後感：
作者先作鋪排，其後筆鋒一轉，劇情峰迴路轉，最後表達個人感想，令讀者感同身受。

等你好消息

笑撚到扑街
btw樓主應該加句：此豬血內含嘅鐵質竟可形成釘形，猶如得道高僧體內

over左

我書面投訴，到時再update大家

強帖留名 樓豬好撚慘

利申：米線撚

其實我都係個米線撚

diu我係雲桂香食過牙籤

已報食環

太遲啦 樓主。一開始就要搞大佢啦

報埋蘋果個啲先啦

樓主文筆好好

應該點搞

應該直接係間舖call食環

以為夜晚9點半食環會收晒工添

得閒懲戒吓大學啲垃圾canteen先

痴線啦 梗係唔俾錢啦

呀叔豪俾狗
班staff係咁話控制唔到
唔做鳩佢條氣唔順

其實要怪就應該怪比貨個條友，店員唔通同你逐舊整散檢查咩

樓主竟然冇叫賠償 萬一咬左落口就.......

巴打你都幾趣緻，如果巴士爆炸你都告鳩巴士公司啦
餐廳賣得俾人就要負責，要吿都係吿鳩佢。當然餐廳可以再吿條豬紅佬，但唔關我事。

咪臭係 g持樓主推上報

吊你有返高登嘅味道 笑死

不過樓主個個豬紅示意圖搞到我好撚想食

已經報埋蘋果，希望肯出

推

同一時間出咗另外一篇，希望鼓勵到你
食米線=發達捷徑

侍應:「我想o架?」

好正

我控制唔到架wor

好文共賞

Cringey

抵死啦，雲桂d豬紅咁垃圾都嗌
食過幾次試晒d餸就唔再食
無野好食

屌你老母
你應該怪你老母生你舊垃圾出黎遺害人間

扑你老母

笑死 推

支持樓主

欣賞你肯重怍

樓主唔敢當場屌鳩佢

作為豬紅愛好者入黎呢個po

仲諗住入嚟講鞋身先係好豬紅 滑身太多粉 點知

有釘

我真係諗住入黎睇食評架

我上次雲貴香飲凍奶茶有檸檬核啦 杯洗都唔洗

食安中心要做野一定係有實物證據
相唔得

好似之前炒面撈便便都係要事主留sample再報，然後食安中心化驗

要證明店方有責任，你有無留低吐出嚟成堆野？

要證明到單野無合理疑點，提出檢控

釘上同吐出來既野驗到口水
(alpha-amylase test)
證明唔係自己放落去

Btw 有無錄音？

如果都無，記者又搞唔大，頂多都係回信

「已提醒店方加強衛生管理」之類了事

食豬紅送釘書釘咁撚補

原來咁痴線
點會留

直接睇紅字

所以最好即場報

鍾意食雲桂香

真係有心做佢

一舊屎咁嘔心都要留啦

豬血鬆撲撲，一夾就散，失敗

唔識嘛，下次一定留

冇撚用，放上黎做乜鳩？

一睇樓主份人應該都係個死毒撚黎
唔敢當面屌當場報食環 就放上連登博同情
仲要開足兩個post講依件事
一諗起樓主嬲爆爆打兩篇文個樣就想笑

事主警又報唔成
錢又要比足
真係柒到喊
咁多嗲隨時比人加料

仲諗住入黎學野

1. 樓主係咪唔知1823係 24小時？
唔識打去備咗案先？

2. 就算真係收咗工，唔識得帶走樣辦？

3. 拍片/錄音對質？

正評俾樓主個名

樓豬文學院？
文采唔錯喎

多謝

加料

OK 以後唔食

無乜經驗，嗰下冇諗咁多，亦唔係想鑿佢一筆
如果各位巴絲睇到個post，以後唔去幫襯，我已經覺得係任務完成
利申：報咗食環同蘋果

嘩 隱藏餐單黎
佢豬紅入口 混合埋你自己既人紅
入口回甘 仲有小小鮮味 你竟然冇放入口

哈哈哈

豬紅有釘真係好恐怖

之前睇過下文講豬血係點收集番嚟，你仲點敢食

「豬血食品坊間主要是豬紅粥，看過屠房收集豬血的方法，己不敢再吃豬紅。活豬在運輸帶上捱了第一刀，血和排泄物都流到第一個坑槽，坑槽約為一架巴士的長度。

「用來電豬的電鉗是接駁到一個調壓器再插入市電，豬的體型不同，抵受電撃的能力也各異，若電擊力度足夠，豬幾乎是昏死過去，豬在捱刀時，不會有痛楚，是人道式的宰割，也不至於在痛苦掙扎中糞尿橫流。

「第二個坑槽緊貼前一個，豬吊到這個坑槽上時，己變成死豬，血繼續流，有些豬的排泄仍未流完，跌落坑槽內，這個坑槽是正式收集豬血，把它賣到市塲，豬血是集體收集，屠房內被劏的豬隻隻都是活生生的，但不能確定豬是否健康，駐塲的食物衛生督察是檢查己劏好的豬，檢查其身體內部及其內臟，有時會用刀割下小許肉粒到化驗室即時化驗，有毛病而不淮出售的豬會交回給豬販，而豬血則不會再處理，街市所買到的豬血己經用沸水煮過，形成軟固體，家庭主婦己很少買豬血回家做餸，廣東人喜愛以形補形，沒聴過孕婦在生產後，會食豬血補身。」

依間雲貴香d人好仆街，又落錯單又無禮貌

個日坐樓主附近
聽到樓主投訴碗野有問題 我都即刻check下我碗野d豬紅

咁都喺度撞得返

見到你影低左碗野
估到你想上網講

有釘，吞左 or 咬落去就 rip

出街食飯真係要買重意外保險

哇屌，如果冇留意食咗落肚都真係

交貨嚟點樣制呢你想個樓面？
侍應點樣控制出品，你真係on99食賓周

留名跟進

訓前一推

樓面（特別係經理）係代表餐廳嘅，食物出問題好應該道歉，然後代為反映

俾你做waiter，應該仲衰過澳牛

放lunch前一推

樓主太好彩

冇理由照俾多一個餸錢喎大佬

係冇理由仲要比錢

Ok 我幫你係whatsapp 傳下

後果堪輿

咁多鐵質算係咁啦！

正評畀樓主

你想佢點答你呢，係啊唔好意思，間鋪我有份嘅，豬紅我整嘅，豬都係我鄉下個親戚養嘅
滿意未，有事你就自己打電話上食環，唔好難為啲waiter

加多句，屌你老母添啊

唔好介意，其實你個留言可以精簡DD：

廚房，甚至係供應商嘅問題
點解要個侍應講sorry，又唔係佢負責採購
你都on99

你可以叫個廚房出来解釋，又可以叫侍應揾負責人出来
又可以打電話call食環，但係就唔好難為侍應
利申 做過侍應
曾經有個仆街客食到蚊滋叫我埋去食左佢
我屌你老母啦

食豬紅依個行為已經夠哂on9
豬血整到佢凝固嚟食
你唔攞埋你老母塊m巾去廁所奶？

我無難為過佢 你係咪被害妄想

上面講到明係來貨有問題，點解你要搵廚房佬開刀咁自私，

係啊，咁你又想個侍應點撚樣答你
咁事實佢係控制唔到嘛，知係供應商問題
你可以揾餐廳叫貨果個，可以call食環
就係咁easy

笑左-.-ching 好幽默

餐廳食物有問題，不論係廚房出事、供貨出事定洗碗出事，侍應作為對客嗰個，都應該代表餐廳道個靚歉

或者我地嘅分歧就係，我認為侍應要serve人、要代表餐廳處理樓面嘅問題，唔係傳菜咁簡單。佢控制唔到粒釘嘅出現，但係可以喺能力範圍盡量補救

（點解我要咁認真）

不如你叫佢幫你打埋飛機啦，咁多要求
俾幾十蚊以為自己係五星酒店食飯？

幾十蚊時薪要做埋公司代表？
你應該揾個負青人出来，咩叫負責人？
就係發生事要負責果個囉 ，你明唔撚明啊

講句對唔住唔使去五星酒店嘅
你係咁滑坡推論都唔會令你有道理架

一句到尾，你可以要求侍應揾個負責人出嚟道歉
但係唔可以要侍應道歉，因為侍應唔係負責人
佢嘅職責係幫你落單同埋傳菜
無其他嘢

我落樓下叫碗牛腩麵多蔥，佢唔記得加蔥都會講句「唔好意思，我加返俾你」

我估你之前做侍應應該好唔開心？其實EQ低、待人接物無技巧、無禮貌係唔適合做呢份工，發洩落我度無用架

牛腩粉落葱就係個樓面落嘅，落葱走葱都係佢職責
佢無落就係佢責任，同豬紅呢件事唔同
豬紅就唔係佢造，唔係佢煮，咁簡單，好難理解咩

我正式宣佈樓主係on9仔

同意，竟然肯同你講咁耐道理

下次你試下叫個洗碗阿姐出嚟同你道個靚歉
咁就完美展現你嘅無知了

做侍應可以做到咁

幽默感呢家野...

真係叫身邊人千祈唔好做侍應

做侍應做到上曬腦

真係比你補充鐵質

你真係做waiter做到忽咗 幾時有人話洗碗要道歉，唔好咁痴線啦你

應付客人亦都係侍應職責之一
食物出左問題當然樓面控制唔到
但你公司產品有問題 你又係公司員工之一 已經係關你事 你好應該同客道歉 而唔係好似理所當然咁
嫌人工低可以唔做 而唔係將情緒發洩落個客到

香港餐飲業就係比呢d人搞臭晒

鬼唔知佢控制唔到咩
而家講緊佢態度呀柒頭

on9

知控制唔到你就搵負責人啦屌你老母,
搵個侍應做乜?

樓上巴打好on9
搵侍應緊係想你叫個話得事既出來處理啦
鬼唔知你做細咩 但細都要識對客先得架屌

屌埋你老母都仲得，大不了咪唔做，打9我囉，得把死人口

封信我好唔爭氣咁笑咗

見到荒天下之大謬笑左
見你之前話做緊copywriter 好想睇你平時d文有幾鳩

個waiter痴撚左線仲好笑

鳩嘅正經嘅都有 分分鐘你有睇過

唔自爆喇，怕咗個痴線侍應

唔搵你又點搵個負責人出黎？
個客搵你問點解會咁，你應付唔到咪去叫負責人出黎囉
我地做客撚知邊個係負責人？

樓主無要求過揾負責人，佢係當左侍應係負責人添某程度上
請爬文

樓主概念
侍應=職員=負責人=代表=要道歉
所以以佢概念
職員=洗碗=負責人=代表
我咪叫佢捉個洗碗出嚟插囉琴日
點知佢又話唔係咁，都唔知佢up 乜
調唔翻轉頭嘅講嘢點解